<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Default | My Octopress Blog]]></title>
  <link href="http://walkerwzy.github.io/blog/categories/default/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://walkerwzy.github.io/"/>
  <updated>2014-02-07T17:42:16+08:00</updated>
  <id>http://walkerwzy.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[walker]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[红尘当中有谁留恋你]]></title>
    <link href="http://walkerwzy.github.io/blog/2012/07/14/%E5%A4%A7%E9%B9%8F%E5%98%9A%E5%90%A7%E5%98%9A/"/>
    <updated>2012-07-14T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://walkerwzy.github.io/blog/2012/07/14/大鹏嘚吧嘚</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>大概半年前不小心看到《大鹏嘚吧嘚》，发现真是一不错的节目，就一直追上了，后来知道这货也是82年的，80后看样子已逐渐开始在各层面担纲了。</p>




<p>433期请来延参法师进行的这段话很有意思：
<div id="_mcePaste">延参法师：人生没有目标，人生的目标就是活到最后</div>
<div id="_mcePaste">大鹏：当时为什么要出家呀</div>
<div id="_mcePaste">延参法师：你问我你为什么要出家呀，我就问，大鹏啊，你飞得很高，看得很远，你为什么不出家</div>
<div id="_mcePaste">大鹏：我红尘当中有很多留恋的东西</div>
<div id="_mcePaste">延参法师：那么你可以反思一下，红尘当中谁留恋你</div></p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[柴静：身边的人]]></title>
    <link href="http://walkerwzy.github.io/blog/2012/03/06/%E6%9F%B4%E9%9D%99%EF%BC%9A%E8%BA%AB%E8%BE%B9%E7%9A%84%E4%BA%BA/"/>
    <updated>2012-03-06T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://walkerwzy.github.io/blog/2012/03/06/柴静：身边的人</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>这份演讲简短有力，留存</p>




<p>十年前在从拉萨飞回北京的飞机上，我的身边坐了一个50多岁的女人，她是30年前去援藏的，这是她第一次因为治病要离开拉萨。下了飞机下很大的雨，我把她送到了北京一个旅店里，过了一个星期我去看她，她说她的病已经确诊了，是胃癌晚期，然后她指了一下床头有一个箱子，她说如果我回不去的话，你帮我保存这个。这是她30年当中走遍西藏各地，和各种人：官员、汉人、喇叭、三陪女交谈的记录。她没有任何职业身份，也知道这些东西不能发表，她只是说，一百年之后，如果有人看到的话，会知道今天的西藏发生了什么。这个人姓雄，拉萨一中的女教师。<br />
五年前，我采访了一个人，这个人在火车上买了一瓶1.5元的水，然后他问列车员要发票，列车员乐了，说我们火车上自古就没有发票。这个人就把铁道部告上了法庭。他说人们在强大的力量面前总是选择服从，但是今天如果我们放弃了1.5元的发票，明天我们就可能被迫放弃我们的土地权、财产权和生命的安全。权力如果不用来争取的话，权力就只是一张纸。他后来赢了一场官司，我以为他会和铁道部结下“梁子”，结果他上了火车之后，在餐车要了一份饭，列车长亲自把这个饭菜端到他面前说，“您是现在要发票还是吃完以后我再给您送过来？”我问他，你靠什么赢得尊重？他说我靠为我的权力所做的斗争。这个人叫郝劲松，34岁的律师。<br />
去年我认识一个人，我们在一起吃饭，这个60多的男人说起来丰台区一所民工小学被拆迁的事，他说所有的孩子靠在墙上哭。说到这儿的时候，他也动感情了，他从裤兜里面掏出一块皱皱巴巴的蓝布手绢，擦擦眼鼻，这个人18岁的时候当大队的出纳，后来当教授，当官员，他说他所有做这些事的目的只是为了想给农民做一点事。他在我的采访中说到，征地问题给农民的不是价格，只是补偿，这个分配机制极不合理，这个问题的根源不仅出在土地管理法，还出在1982年的宪法修正案。在审这个节目的时候，我的领导说了一句话，这个人就说的再尖锐，我们也能播。我说为什么？他说因为他特别真诚。这个人叫陈锡文，中央财经领导小组办公室主任。<br />
七年前，我问过一个老人，我说你的一生已经有过很多挫折，你靠什么保持你年轻时候的情怀，他跟我讲有一年他去河北视察，没有走当地安排的路线，在路边发现了一个老农民，旁边放着一副棺材，他下车去看，那个老农民说因为太穷了，没钱治病，就把自己的棺材板拿出来卖，这个老人就给了他500块钱拿回家。他说我讲这个故事给你听，是要告诉你，中国大地上的事情是无穷无尽的，不要在乎一时的得失，要执着。这个人叫温家宝，中华人民共和国总理。<br />
一个国家是由一个个具体的人构成的，它由这些人创造并且决定，只有一个国家能够拥有那些寻求真理的人，能够独立思考的人，能够记录真实的人，能够不计利害为这些片土地付出的人，能够捍卫自己宪法权力的人，能够知道世界并不完美，但仍然不言乏力、不言放弃的人，只有一个国家拥有这样的头脑和灵魂，我们才能说我们为祖国骄傲，只有一个国家能够尊重这样的头脑和灵魂，我们才能说，我们有信心让明天更好。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我看方舟子质疑李开复事件]]></title>
    <link href="http://walkerwzy.github.io/blog/2011/11/28/%E6%88%91%E7%9C%8B%E6%96%B9%E8%88%9F%E5%AD%90%E8%B4%A8%E7%96%91%E6%9D%8E%E5%BC%80%E5%A4%8D%E4%BA%8B%E4%BB%B6/"/>
    <updated>2011-11-28T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://walkerwzy.github.io/blog/2011/11/28/我看方舟子质疑李开复事件</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>基本上对时事的看法都移微博客了，这块地儿居然显得那么纯洁，还是用点时事来污染一下吧</p>




<p>最近方舟子继质疑唐骏之后又开始对李开复下手，但与上次事件不同，很多人开始跳起来对方舟子口诛笔伐，好像丫做错了天大的事一样，对于很多人都在质疑方舟子的动机这事，我倒是认为，动机论放一边，他弄出的唐骏和李开复事件至少让成功人士不再在成功后就开始借着光环来粉饰自己的学历。这在以前确实是一个很常见的现象，也没人真正去追究，因为事实的成功已经是铁定事实，人们也给了他吹牛的心理宽容度，吹牛1%还是90%，也没人真正知道。其二，这么义愤填膺地开始对方口诛笔伐，难道不相信把事情弄得越清楚，只会让清者更清么？这种事，不是靠谁声音大谁就有理，真凭实据一摆出来就可以说清楚的，何必从人品，从动机着手呢<br />
对我而言，当然有那种“叫你丫吹牛”的幸灾乐祸的阴暗心理，但是事实上，让这些人更诚实的客观效果还是达到了。我们谁都吹过牛，因此其实都知道吹牛的时候的微妙心理，有时候能含糊点就含糊点，虽然事后可以说是检查不严格，说什么再版就改了，但是，真是否这样鬼才知道，又不是一些细枝末节的小事。如今谁问起我的学历，我本想把牛皮吹大点，反正也没人追究，我都会有心理障碍，而从实相告，从这一点出发，其实我还是鄙视这种行为的，至少我做到了你没做到，我这是我执这种观点的底气。<br />
或者换句话说，以后我真成了什么知名人士需要自传了，假如学历比我现在的变高了，绝对不是“不小心，检查不严谨”，一定是成心的，哈哈哈</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[巴士电台新版上线]]></title>
    <link href="http://walkerwzy.github.io/blog/2011/11/22/%E5%B7%B4%E5%A3%AB%E7%94%B5%E5%8F%B0%E6%96%B0%E7%89%88%E4%B8%8A%E7%BA%BF/"/>
    <updated>2011-11-22T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://walkerwzy.github.io/blog/2011/11/22/巴士电台新版上线</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>本来都没打算做新版的，旧版稳定运营也不超过半年，结果做着做着新版还是出来了，并且彻底淘汰了ie8以下浏览器。<br />
基本功能和框架也已经全部完全，url也已经重写为<a href="http://bus.fm" target="_blank">bus.fm</a>【新版】和<a href="http://v1.bus.fm" target="_blank">v1.bus.fm</a>【怀旧版和不支持新版的浏览器的跳转】</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Don't Do SWOT]]></title>
    <link href="http://walkerwzy.github.io/blog/2011/06/23/dont-do-swot/"/>
    <updated>2011-06-23T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://walkerwzy.github.io/blog/2011/06/23/dont-do-swot</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="alignnone" title="swot" src="http://www.36kr.com/wp-content/uploads/2011/06/2978099906_8bca880929_z-550x406.jpg" alt="" width="550" height="406" />SWOT (Strengths, Weaknesses, Opportunities, Threats) is a popular framework for developing a marketing strategy. A Google search for "SWOT" and "planning" turned up almost 93,000 hits (August 2004), most all of which laud the use of SWOT. Some students have said that it is the most important thing they learned at the Wharton School.</p>




<p>Although SWOT is promoted as a useful technique in numerous marketing texts, it is not universally praised: One expert said that he preferred to think of SWOT as a "Significant Waste of Time."</p>




<p>The problem with SWOT is more serious than the fact that it wastes time. Because it mixes idea generation with evaluation, it is likely to reduce the range of strategies that are considered. In addition, people who use SWOT might conclude that they have done an adequate job of planning and ignore such sensible things as defining the firm's objectives or calculating ROI for alternate strategies. I have observed this when business school students use SWOT on cases.</p>




<p>What does the evidence say? Perhaps the most notable indication is that I have been unable to find any evidence to support the use of SWOT.</p>




<p>Two studies have examined SWOT. Menon et al. (1999) asked 212 managers from Fortune 1000 companies about recent marketing strategies implemented in their firms. The findings showed that SWOT harmed performance. When Hill and Westbrook (1997) examined the use of SWOT by 20 companies in the UK in 1993-94, they concluded that the process was so flawed that it was time for a "product recall."</p>




<p>One advocate of SWOT asked: if not SWOT, then what? Borrowing from corporate strategic planning literature, a better option for planners is to follow a formal written process to:</p>




<p>Set objectives<br />
Generate alternative strategies<br />
Evaluate alternative strategies<br />
Monitor results<br />
Gain commitment among the stakeholders during each step of this process.<br />
I describe this 5-step procedure in Armstrong (1982). Evidence on the value of this planning process, obtained from 28 validation studies (summarized in Armstrong 1990), showed that it led to better corporate performance:</p>




<p>20 studies found higher performance with formal planning<br />
5 found no difference<br />
3 found formal planning to be detrimental<br />
This support was obtained even though the formal planning in the studies typically used only some of the steps. Furthermore, the steps were often poorly implemented and the conditions were not always ideal for formal planning.</p>




<p>Given the evidence, SWOT is not justified under any circumstances. Instead, use the comprehensive 5-step planning procedure.</p>




<p>References</p>




<p>Armstrong, J. S. (1982) "The Value of Formal Planning for Strategic Decisions," Strategic Management Journal, 3, 197-211.</p>




<p>Armstrong, J. S. (1990), "Review of Corporate Strategic Planning," Journal of Marketing, 54, 114-119.</p>




<p>Hill, T. &amp; R. Westbrook (1997), "SWOT Analysis: It's Time for a Product Recall," Long Range Planning, 30, No. 1, 46-52.</p>




<p>Menon, A. et al. (1999), "Antecedents and Consequences of Marketing Strategy Making," Journal of Marketing, 63, 18-40.</p>




<p>The two papers (cited in this article) written by me can be found in full-text at http://www.jscottarmstrong.com</p>




<p>Article Source: http://EzineArticles.com/?expert=Scott_Armstrong</p>




<p>Article Source: http://EzineArticles.com/1258420</p>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
